蘋果隨時沉船，巴菲特恐成笑話？

【Apple 面臨挑戰 股價隨時一沉不起 ？】

近年Apple 的iPhone 銷售量下跌，難免會令人憂慮Apple 硬件產品的吸引力已不如以往。較早前，Apple 力推服務業務，坊間普遍視之為彌補iPhone 業務衰退的策略，可提高業務穩定性。Apple 的服務業務，更可以配合Apple 硬件產品本身所形成的獨特生態，進一步將消費者的日常生活與iOS 網絡連結起來。

根據Apple 今年年頭公開的數據，當時的活躍裝置數目達14億，活躍iPhone 數目則超過9億。這數據所反映的潛力確實很吸引。最理想的預期，就是Apple 推出的服務產品的覆蓋層面越來越廣，現有用戶的轉移成本（switching cost）越來越高，即使硬件表現並無任何特別之處，用戶亦會因其對服務系統的習慣和依賴而繼續使用Apple。

Apple 逐步將iOS 用戶規模的潛力套現，可以為Apple 帶來持續性的增長。這亦是我投資AAPL 的決定性因素。

服務轉型未如理想？

之不過，單論主流的服務產品，例如音樂串流，Apple 的表現不比Spotify優勝，甚至遜色，而影音串流，Apple 亦落後於Netflix 等現存對手。面對著實力財力雄厚的競爭對手，加上政客對科技巨企壟斷行為的關注，Apple 要成功發展服務業務可以算是難關重重。

目前而言，Apple 的服務業務規模仍然很小。由於基數小，即使維持到過去的23%至24%增長，仍需大概6至7年才追得上iPhone 的收入貢獻。6至7年的時間並不短，競爭對手絕對有可能加入市場。Apple New+ 和Apple Arcade 雖然領先同業，但對現存競爭對手而言，要仿效這些平台的模式和發展並非難事。

App Store 的反壟斷案，又是一個危機。上月13日，美國最高法院便裁定iOS 用戶有權控告App Store 利用壟斷市場能力令用戶需以較高價錢購買應用程式。若然再次敗訴，Apple 或會被逼降低App Store 向開發商收取的佣金，令服務收入減少，拖累服務業務的增長。

中國經濟拖累Apple 增長預期？

Apple 近幾年的一個重要增長市場就是中國，但中國的經濟卻持續放緩。增長放緩跡象會增加未來不確定性，導致消費者減少不必要的開支，而iPhone 這些非生活必需品的需求亦有機會隨宏觀經濟表現向下行。舊客戶轉用新型號是Apple 業務增長的重要推動力，而這部分亦較容易受影響。

另一方面，人民幣匯率面對的下行壓力絕不小，一旦央行失守，匯率波動亦會推高iPhone 售價，變相又再打擊Apple 在中國市場的銷情。雖然中國業務只佔20％收入，即使全數失去亦不致命，但中國市場是Apple 增長的其一大動力。若中國經濟疲弱，令市場對增長潛力的預期收窄，股價恐怕又會再受挫。

關稅措施影響盈利率？

中國是Apple 生產線的重要一環。目前而言，特朗普政府實施的關稅措施仍未對蘋果構成嚴重影響。若特朗普再推新一輪關稅，生產成本上升會影響到Apple 的盈利率。iPhone 銷售本已欠動力，若盈利能力又受損，絕對會大大打擊到Apple 的短中期表現。有分析更預期下輪關稅會令Apple 的生產成本上升至少10％。若蘋果將關稅負擔完全轉至消費者身上，iPhone XS 的售價更有可能增加16％，變相又再打擊銷量。

Apple 在下輪關稅受到更嚴重影響，其實已在市場預料之內。若特朗普確有信心可透過進一步施壓來逼使中方讓步，新一輪關稅絕對有可能針對在中國的擁有大規模生產組裝活動的美國企業，例如Apple。因為Apple 為中國帶來的就業規模絕不細。Apple 轉移生產線可令中國失業人口大增，威脅中國政府的經濟維穩策略，增加特朗普的談判籌碼。若大阪會面沒有實質結果，中方仍不願讓步，美國下一輪施壓措施有很大機會重挫蘋果股價。

我並非看淡蘋果前景，AAPL 佔我的實際組合約7.09%。蘋果的業務有很多優勢，例如品牌形象，iOS 用戶規模等。不過，投資最忌痴心妄想。若因為持有某檔股票而自我陶醉，幻想預期會全部實現，便會忽略背後的風險。除了企業的優勢，同樣重要的，就是要了解到底有什麼因素會令股價持續下挫。做好心理準備，當負面因素實現時，持貨能力亦更強。

－－－－－－－－－－
文章的所有內容純粹為筆者的個人看法和投資部署，並非任何投資意見。文章的所有內容只適用於筆者，並不構成任何建議及推薦。本文所提供的建議未必適合所有投資者。作者合理地認為所提及的資料在公佈時是準確的，但並不保證「包括明確或暗示」該等資料的準確性。

@格sir

不要企太硬 可能真係沉船都唔定
期待新iPhone

買TESLA

spotify 同netflix客尸仲有增長空間？

一定有！我嘗試過想慳下錢
Cut咗佢 睇下新聞睇下書
試過3-4次 最後都再續返
好似吸毒咁

佢推薦果隻人造肉好勁

呢d文章就真係笑話

These effects are very modern and true in nowadays
people can’t stop them self from using these easy to use platform
while great strength of Netflix and spotify
also greater space for Apple to grow

都係潮流嘅一種
生活方式嘅改變
如果蘋果真係跟得到 長線應該好正

Apple 呢幾代 product 的確冇以前咁吸引 但又未至於隨時沉船掛

話曬都咁大間公司 同埋佢係一月出嗰個第一季度業績唔係每股盈利有 4.18 usd 成為歷史新高咩

其他 services 同 Mac 個收入都幾好吖

但佢冇買
問佢幾時買, 佢話唔知

我都唔覺會沉
最擔心係硬件嘅吸引力係佢服務發展成熟前已經大減 令到後期無咩互補作用
利申仲用緊phone8 無咩打算換機

EPS最大貢獻應該係佢回購

好似因為散戶無得抽

一上市就彈咁高 的確好難堅持入市

dis其實穩唔穩過蘋果

講真有信心一開市入一注,
根據佢話, 愈趺愈買,
就算趺咪不斷買入 (TSLA)

但今次佢又唔同, 又唔敢入
我去問佢月供好唔好
都俾佢屌

CDO 都自立門戶，但第一個客係 Apple。

個人覺得迪迪尼低風險啲
不過蘋果增長前景強啲
如果真係比aapl食到智能家居智能生活
好大機會做到第2隻Microsoft

TSLA 有信心的確應該追下
如果佢有貨 均價應該都唔平 可以拉下

但追人造肉真係講唔掂
佢ipo真係炒高好多

蘋果以後啲機搵返佢設計
唔知會唔會變咗交租咁計錢比佢呢

感覺可能都係左手交右手?

Trator of Apple!!! Fuck John

本身如果計人工
就會變 fixed cost 除返開
如果新合作係好似版權之類咁收
就似variable cost
長線似係Apple 蝕多咗

幫幫忙打返中文啦 社交狂人

D文分析完一大堆 結果乜都冇買 根本就係紙上談兵
係有料既好似財經台幾位巴打貼倉啦

貼倉好易自爆

佢新嘅IOS 13 for ipad 其實幾勁
遲啲開放埋NFC
八達通俾錢又得
佢ipad 其實有NFC 不過一直唔講
宜家多咗好多人用ipad
遲下唔知收銀機會唔會變ipad呢

其實幾勁 不過係廢過其他姐

股神一百樓下開始大手入，那時人人都話Apple 高峯已過⋯⋯
現實世界，有邊個可以同巴菲特比？笑話⋯⋯

近排好似多咗商戶用啲類似八達通機嘅機收信用卡

希望落得返
我均價都已180

最憎呢D
講到天花龍鳳, 原來冇買
問佢幾時買又話唔知

Yes like magician

講蘋果沉船 同講IB破產冇得保有咩分別

其實我好中意蘋果
平衡下啫

今年s10 真心屈機

我本身開心咗半秒 唸住唔駛再對住條光頭佬啲design
不過我嘅ff係咁樣可以勸到forstall番apple

其實係好事來, 但個市好似唔太中意?

Forstall 可能都唔夾 Tim ～

巴郡重倉蘋果，巴菲特時代已成過去

其實佢手上嘅資金
買得啱一、兩隻未來爆升嘅專利產品已經唔駛憂
正如巴群同微軟執嗰日真係成個世界反轉

食呢行飯無咩好怕自爆
除非身份敏感唔可以持倉

“蘋果已死” 講咗幾多年啊

佢係咪講過後悔無買microsoft

遲下貼下倉